[
    {
        "question": "विश्वको सबैभन्दा मूल्यवान् मुद्रा कुन हो ?",
        "correct_answer": "कुवेती डिनार",
        "incorrect_answers": ["डलर", "पाउण्ड स्टर्लिङ", "साउदी रियाल"]
    },
    {
        "question": "इन्डोनेसियाको पपुवा प्रान्तमा एटीआर ४२– ३०० टर्बाेप्रप नामक विमान कहिले दुर्घटना भयो?",
        "correct_answer": "२०१५ अगस्ट १६",
        "incorrect_answers": ["१५ अगस्ट, २०१५", "१५ जुलाई, २०१६", "५ जुलाई, २०१५"]
    },
    {
        "question": "विश्वको सबैभन्दा अग्लो हिमाल कुन हो?",
        "correct_answer": "सगरमाथा",
        "incorrect_answers": ["के२", "कञ्चनजङ्घा", "ल्होत्से"]
    },
    {
        "question": "विश्वको सबैभन्दा ठूलो महासागर कुन हो?",
        "correct_answer": "प्रशान्त महासागर",
        "incorrect_answers": ["आन्ध्र महासागर", "हिन्द महासागर", "आर्कटिक महासागर"]
    },
    {
        "question": "क्षेत्रफलको आधारमा विश्वको सबैभन्दा ठूलो देश कुन हो?",
        "correct_answer": "रुस",
        "incorrect_answers": ["क्यानडा", "चीन", "संयुक्त राज्य अमेरिका"]
    },
    {
        "question": "जनसंख्याको आधारमा विश्वको सबैभन्दा ठूलो देश कुन हो?",
        "correct_answer": "चीन",
        "incorrect_answers": ["भारत", "संयुक्त राज्य अमेरिका", "इन्डोनेसिया"]
    },
    {
        "question": "विश्वको सबैभन्दा लामो नदी कुन हो?",
        "correct_answer": "नाइल नदी",
        "incorrect_answers": ["अमेजन नदी", "याङ्त्जे नदी", "मिसिसिपी नदी"]
    },
    {
        "question": "विश्वको सबैभन्दा ठूलो मरुभूमि कुन हो?",
        "correct_answer": "अन्टार्क्टिक मरुभूमि",
        "incorrect_answers": ["सहारा मरुभूमि", "आर्कटिक मरुभूमि", "अरबियन मरुभूमि"]
    },
    {
        "question": "विश्वको सबैभन्दा बढी जनसंख्या भएको शहर कुन हो?",
        "correct_answer": "टोकियो",
        "incorrect_answers": ["दिल्ली", "सांघाई", "साओ पाउलो"]
    },
    {
        "question": "संयुक्त राष्ट्र संघको मुख्यालय कहाँ अवस्थित छ?",
        "correct_answer": "न्युयोर्क शहर",
        "incorrect_answers": ["जेनेभा", "भियना", "पेरिस"]
    },
    {
        "question": "विश्व स्वास्थ्य संगठन (WHO) को मुख्यालय कहाँ छ?",
        "correct_answer": "जेनेभा",
        "incorrect_answers": ["न्युयोर्क", "लन्डन", "बर्लिन"]
    },
    {
        "question": "अन्तर्राष्ट्रिय मुद्रा कोष (IMF) को मुख्यालय कहाँ छ?",
        "correct_answer": "वासिङ्टन, डी.सी.",
        "incorrect_answers": ["न्युयोर्क", "लन्डन", "फ्र्याङ्कफर्ट"]
    }
]
